\textit{Un philatéliste (collectionneur de timbres) possède 504 timbres français et 420 timbres étrangers. \\
Il souhaite vendre toute sa collection en réalisant des lots identiques mais de telle manière
 qu'il ne lui resterait aucun timbre, ni français ni étranger une fois la répartition dans les lots effectuée.}
	\begin{enumerate}
		\item \textit{Peut-il les répartir dans 36 lots ? Justifier.}
		
		La question est de savoir si $36$ est un facteur commun à $504$ et à $420$.

		On peut faire la division euclidienne et vérifier si le reste est égal à $0$.

		Je préfère ici utiliser la décompostion en produit de facteurs premiers.

		Avec la calculatrice :
\begin{center}
	$504=$\Decomposition[Exposant]{504}

$420=$\Decomposition[Exposant]{420}

et $36=$\Decomposition[Exposant]{36}
\end{center}


En comparant les facteurs premiers, on s'aperçoit que $36$ est un diviseur de $504$ mais pas de $420$.

Donc il ne pourra pas faire $36$ lots.


		\item \textit{Quel nombre maximal de lots pourra-t-il réaliser ? Expliquer.}
		
		On cherche le plus grand commun diviseur.
		\begin{center}
			$504=$\Decomposition[Longue]{504}

$420=$\Decomposition[Longue]{420}
		
		\end{center}
 
		Ainsi $2\times 2\times 3 \times 7=84$ est le plus grand diviseur commun.

		Il pourra faire au maximum $84$ lots.

		\item \textit{Dans ce cas, combien y aura-t-il de timbres français et de timbres étrangers dans chaque lot ? Justifier.}
		\begin{center}
			$495=84\times 6$ et $420=84\times 5$

			Il y aura 6 timbres français et 5 timbres étrangers dans chaque lot.
		\end{center}

	\end{enumerate}
